[警世] 從烏坎村事件看香港

FB轉貼

九月初時，我想起烏坎村事件，隱約覺得中共會將相同的手段放在香港，所以寫了一篇文章講解烏坎村事件的前後。

烏坎村事件的來龍去脈我就不重複了，但我想就中共的手段再作說明。中共允許村民自行一人一票選舉村代表，當村民一時滿足於選舉時外媒亦相繼撤出，然而直到今日村民仍未得到應有的賠償，甚至連之前民選的村代表也被中共捉走。

烏坎村的教訓放在香港，各位就會明白為什麼我在文章一再強調要珍惜這次國際關注的機會，還有為何我及諸多同道都主張美國介入香港，重視香港人權及民主法案的內容要包括中英聯合聲明、基本法，要有雙普選。原因就是因為這是一條不歸路，一但踏出就不能回頭，不能再猶豫，卻步的話共產黨是必定會清算，而到時未必再有外國支援；當有外國介入支援，就應該放膽的求助，由外國勢力監視選舉的長久及公平，沒有這個基礎的話，一切都如沙上堡壘一樣。然而很可惜，香港沒幾個人會研讀歷史，沒幾個人留意烏坎村這個先例。

這幾個月來，中共做了好幾件事。其中兩件事，一派員遊說美國將香港人權及民主法案減辣，二如期舉行選舉滿足香港人，目前來看成效不俗。他們成功爭取美國通過減辣版香港人權及民主法案，二香港人的確因為區議會選舉的結果而陷入狂喜，成功消停激烈的示威。

而香港目前的情況相當混沌，我們目前得到的只有減辣版香港人權及民主法案，而在隨後的中美貿易戰和談，香港會否成為犧牲品還是未知之數。在單議席單票制的區議會選舉看似大勝，香港人狂喜，但實際在這種血腥鎮壓下所謂支持民主一方的得票仍未過六成，代表至少有接近四成的選民是極權的死忠支持者，或直白的說是至少四成鐵票；而在例代表制下的立法會選舉可以預期不會出現相同的選情，在這個環境下正好是獨裁政府獵食反對派的獵場，這正是選舉式威權主義的功能：利用議會選舉轉移視線及消耗民氣；透過操縱選舉，在選戰中擊敗反對派，鞏固自身執政權威；以虛假的議會政治，掩蓋真正的貪污舞弊及獨裁事實。

不過我們還是有可恥的成果，雖然香港有一班賣港賊代表中國去遊說歐美，又多次出賣背叛受難者的血汗及生命，但香港的悲劇始終是進入了多個國家的政治議程上，香港還可以因此而苟活多一段日子，但願香港比中國長命。

只是犧牲那麼巨大，卻被賣港賊這樣子糟塌，落得如斯下場，實在令人無奈至極。身為一個毒撚，我無法影響大局，我只能默默的向各位追憶歷史，以及紀錄當下。

祝各位平安

1/20
推

2/20
推

3/20
推

共產黨是全世界最邪惡的政權
完全不能掉以輕心
完全不能信任
革命尚未成功
絕對不要相信共產黨跟支那人

4/20
推

5/20
推

6/20
推

班港豬家下打曬飛機
無真·雙普選你過多幾年就比中共清算

7/20
推

8/20
推

區選支線任務

主線係五大訴求

唔做對唔對得住死咗嘅戰友啊？

9/20
推

有幾年咁耐？巴打你都好樂觀喎

push

10/20
推

推

11/20
推

Push
最後條村下場好慘

12/20
推

13/20
推

14/20
推

15/20
推

16/20
推

17/20
推

18/20
推

推撚爆

/一派員遊說美國將香港人權及民主法案減辣/
泛民？

19/20
推

20/20
推

所以要爭取普選

Push

呢件事當年喺大事。一定記得。初時重以為支共重有少少人性。

sdfghgjkl

推
唔好比場運動降溫

大家係無得番轉頭
只能勇往直前
五大訴求 缺一不可

當有外國介入支援，就應該放膽的求助，由外國勢力監視選舉的長久及公平，沒有這個基礎的話，一切都如沙上堡壘一樣。

確實大家已經鬆懈了

共產黨信者失救

革命尚未成功

幫推
有同感